[上天的考驗] 日日瞓得5粒鐘 林鄭自爆患高血壓要食藥控制

前特首董建華有「Seven Eleven」（朝7晚11）的外號，工作時間超長，現任特首林鄭月娥同樣不遑多樣，她接受商台節目訪問時稱，每日除了睡覺，其餘時間都在工作。早前為了《施政報告》趕工，她稱發表前的兩星期每日只能睡3、4小時，如今亦只能每日睡5小時，加上頻頻外訪，有時要乘搭凌晨3點的航班，即使能在飛機上睡覺，睡眠質素亦都欠佳。但林鄭稱做特首不應給人「好頹」的感覺，當自己感過累，「眼睛都擘唔大」，就會減少工作。

林鄭透露，接受身體檢查後發現自己有少少血壓高，需服藥控制血壓，並定期體檢。她稱自己關心健康，但稱行程太忙，無時間做運動，平日只能拉筋，或在禮賓府花園散步。曾稱愛打羽毛球的林鄭笑言已「半年冇拎起個拍」，若被好友、前香港羽毛球代表隊成員陳念慈知道，會怪責她欠缺運動。

林鄭解釋打一場羽毛球要兩個小時，加上換衫、洗澡，動輒要在日程中「框」出3、4小時打球，故短期內都無可能。她形容目前日程緊湊，工作比做政務司司長時更繁忙，但自己喜歡工作，也喜歡有效率地利用時間，且每次跟人會面、接受訪問都有收穫，令她有動力做更多事。

競選期間被揶揄不懂用facebook，如今已設立fb專頁的林鄭卻稱「其實好容易之嘛」，她稱其fb專頁只是每日寫下一點感受，又透露曾建議在《施政報告》發表後做fb直播，但同事有保留。她謂不介意fb有「嬲嬲」、負面甚至粗言穢語留言，因選舉期間都有出現過，自己會保持平常心。

林鄭又稱現時仍不斷學習用新方法和市民互動，又稱以前不喜歡個人宣傳故一直不用fb，但現時已改觀，認為可用輕鬆方法交流，不用次次都只講大政策，相信市民亦喜歡知道特首的個人生活和想法。她自言近幾年心態上出現轉變，學懂放下，例如自小老師、校長都認為她「叻」，其實令她積累不少壓力，「你唔叻，好大件事喎」，滿足感和快樂都取決於外間評價，這種心態不健康，但近年經過培養和學習，認為外界評價「已經影響唔到我」。她形容只要問心無愧，自問是為社會做事、只為自己爭取好成績，而非為取悅某一個人。

渣ga, 下台啦

趁地淋啦屌你老母

冇記錯美國總統平均冇五個鐘頭瞓

渣ga

屌你，好多人日撚日都係訓唔夠5粒鐘啦，份糧仲要丁屎咁多

希望條八婆快啲死 唔好害人

頂唔順咪落台囉

you are well paid for it

地獄留咗個位俾你

乜咁渣ga

落去探下蔡若蓮個仔先啦

有5粒鐘訓仲想點

侵侵有冇?

渣ga 做得香港特狗仲想瞓

四粒鐘

香港有咩人冇血壓高?
冇都俾你激到有啦屌你老母

五毛dewi